@book{turban,
	author = {TURBAN, Efraim. et al.},
	title = {\textbf{Administração de Técnologia da Informação}},
	publisher = {Campus},
	address = {São Paulo},
	year = {2003},
}

@book{baum,
	author = {TANENBAUM, Andrew S.},
	title = {\textbf{Redes de computadores}},
	publisher = {Elsevier},
	address = {Rio de Jaineiro},
	year = {2003},
}

@book{silva,
	author = {SILVA, Lino Sarlo da},
	title = {\textbf{Virtual Private Network}},
	publisher = {Novatec},
	address = {São Paulo},
	year = {2003},
}

@book{biblia,
	author = {SCRIMGER, Rob. et al.},
	title = {\textbf{TCP/IP a Bíblia}},
	publisher = {Campus},
	address = {Rio de Jaineiro},
	year = {2002},
}

@book{norte1,
	author = {NORTHCUTT, Stephen. et al.},
	title = {\textbf{Segurança e prevenção em redes}},
	publisher = {Berkeley Brasil},
	address = {São Paulo},
	year = {2001},
}

@book{norte,
	author = {NORTHCUTT, Stephen. et al.},
	title = {\textbf{Desvendando Segurança em Redes}},
	publisher = {Campus},
	address = {Rio de Janeiro},
	year = {2002},
}

@book{nakamura,
	author = {NAKAMURA, Emilio Tissato. et al.},
	title = {\textbf{Segurança de Redes em ambientes cooperativos}},
	publisher = {Futura},
	address = {São Paulo},
	edition = {2.ed.},
	year = {2003},
}

@book{moraes,
	author = {MORAES, Alexandre Fernandes de},
	title = {\textbf{Redes de computadores: fundamentos}},
	publisher = {Érica},
	address = {São Paulo},
	year = {2004},
}

@book{laudon,
	author = {LAUDON, Kenneth C. et al.},
	title = {\textbf{Sistemas de Informação com Internet}},
	publisher = {LTC - Livros Técnicos e Científicos S.A.},
	address = {Rio de Janeiro},
	edition = {4.ed.},
	year = {1999},
}

@book{downes,
	author = {DOWNES, Kevin. et al.},
	title = {\textbf{Internetworking: manual de tecnologias: uma referência essencial para todos os profissionais de rede}},
	publisher = {Campus},
	address = {Rio de Janeiro},
	edition = {2.ed.},
	year = {2000},
}

@book{anonimo,
	author = {ANÔNIMO},
	title = {\textbf{Segurança máxima: o guia de um hacker para proteger seu site da internet e sua rede}},
	publisher = {Campus},
	address = {Rio de Janeiro},
	edition = {3.ed.},
	year = {2001},
}

@book{rti,
	author = {RTI - Redes, Telecom e Instalações},
	title = {\textbf{Guia de VPNs}},
	publisher = {aranda},
	address = {São Paulo},
	edition = {Ano VII N. 77},
	year = {2006},
}

@misc{openvpn,
    author = {James Yonan},
    title = {\textbf{OpenVPN}},
    howpublished = {OpenVPN},
    year = {2006},
    note = {Disponível em: \url{http://www.openpvn.net/}},
    urlaccessdate = {Acesso em 21 de out. 2006.},

}

@misc{wiki,
    author = {WIKIPÉDIA},
    title = {\textbf{Wikipédia, a enciclopédia livre.}},
    howpublished = {Criptografia},
    year = {2006},
    note = {Disponível em: \url{http://pt.wikipedia.org/wiki/Criptografia}},
    urlaccessdate = {Acesso em 20 de ago. 2006.},

}

@misc{wiki1,
    author = {WIKIPÉDIA},
    title = {\textbf{Wikipédia, a enciclopédia livre.}},
    howpublished = {RSA},
    year = {2005},
    note = {Disponível em: \url{http://pt.wikipedia.org/wiki/RSA}},
    urlaccessdate = {Acesso em 16 de set. 2006.},

}

@misc{ssl,
    author = {WIKIPÉDIA},
    title = {\textbf{Wikipédia, a enciclopédia livre.}},
    howpublished = {SSL},
    year = {1996},
    note = {Disponível em: \url{http://pt.wikipedia.org/wiki/SSL}},
    urlaccessdate = {Acesso em 20 de ago. 2006.},
}

@misc{openssh,
    author = {Tatu Ylönen},
    title = {\textbf{OpenSSH}},
    howpublished = {SSH},
    year = {1999},
    note = {Disponível em: \url{http://www.openssh.org/history.html}},
    urlaccessdate = {Acesso em 21 de out. 2006.},
}

@misc{epx,
    author = {PFÜTZENREUTER, Elvis.},
    title = {\textbf{Comparação entre IPSEC e OpenVPN como protocolos de VPN}},
    howpublished = {EPX},
    year = {2006},
    note = {Disponível em: <http://www.epx.com.br/artigos/openvpn/ipsec.php>},
    urlaccessdate = {Acesso em 3 de nov. 2006.},
}

@misc{rnp,
    author = {RNP},
    title = {\textbf{Rede Privada Virtual - VPN}},
    howpublished = {RNP},
    year = {1998},
    note = {Disponível em: \url{http://www.rnp.br/newsgen/9811/vpn.html}},
    urlaccessdate = {Acesso em 20 de ago. 2006.},
}

@misc{openvpn1,
    author = {YONAN, James.},
    title = {\textbf{The User-Space VPN and OpenVPN}},
    howpublished = {The User-Space VPN and OpenVPN},
    year = {2003},
    note = {Disponível em: \url{http://openvpn.net/papers/BLUG-talk/}},
    urlaccessdate = {Acesso em 21 de out. 2006.},
}

@misc{openvpn2,
    author = {SANS, InfoSec Sala de Segurança.},
    title = {\textbf{OpenVPN e a Revolução SSL VPN}},
    howpublished = {OpenVPN e a Revolução SSL VPN},
    year = {2004},
    note = {Disponível em: \url{http://www.sans.org/reading\_room/whitepapers/vpns/1459.php}},
    urlaccessdate = {Acesso em 21 de out. 2006.},
}

@misc{tyson,
    author = {TYSON, Jeff.},
    title = {\textbf{How Virtual Private Networks Work.}},
    howpublished = {OpenVPN e a Revolução SSL VPN},
    year = {2004},
    note = {Disponível em: \url{http://computer.howstuffworks.com/vpn3.htm}},
    urlaccessdate = {Acesso em: 26 ago. 2006.},
}

@Book{knuth:84,
  author = 	 {Donald E. Knuth},
  title = 	 {The {\TeX} Book},
  publisher = 	 {Addison-Wesley},
  year = 	 {1984},
  address = {New York, NY, USA},
  edition = 	 {15th}
}

@InCollection{boulic:91,
  author = 	 {R. Boulic and O. Renault},
  title = 	 {3D Hierarchies for Animation},
  booktitle = 	 {\textbf{New Trends in Animation and Visualization}},
  publisher =    {John Wiley {\&} Sons ltd.},
  year = 	 {1991},
  editor = 	 {Nadia Magnenat-Thalmann and Daniel Thalmann}
}

@InCollection{smith:99,
  author = 	 {A. Smith and B. Jones},
  title = 	 {On the Complexity of Computing},
  booktitle = 	 {\textbf{Advances in Computer Science}},
  pages = 	 {555--566},
  publisher =    {Publishing Press},
  year = 	 {1999},
  editor = 	 {A. B. Smith-Jones}
}
